【習總訪港】TVB突抽起頭條新聞 疑因提劉曉波改播蘇民峰

國家主席習近平訪港，不止令全港大封路，更令電視節目亦疑似被審查抽起播放。無綫翡翠台原本今日傍晚6時播出港台諷刺時弊的節目《頭條新聞》，但觀眾在原定時段欲收看時，竟發現無綫突然改播玄學家蘇民峰的風水節目，並發告示指「由於節目調動關係，港台節目『頭條新聞』將於J5頻道今晚深夜十二時三十分播出，敬請留意。」頭條新聞的facebook專頁亦發帖指：「頭條新聞....TVB....唔知幾時先出街....！」

據了解，港台於《頭條新聞》節目原定播出時間前8分鐘才收到無綫的通知，指新聞部有「break-in news (突發新聞)」，需要有關時段，故需暫停播放《頭條新聞》。知情人士指，本身節目讓路並不出奇，過去如特首選舉等亦曾試過，「咁今日習近平又有晚宴，讓路唔出奇」，只是從未如此遲才接獲通知，「airtime係人哋度，都無話應唔應承」。
知情人士又稱，在商討期間，無綫已播出自己的節目，卻原來只是錄製的新聞節目，「re-cap習近平今日行程之類，唔係咩直播緊要嘢，跟住係少少財經嘢，之後仲要係風水節目」，不認為調動屬突發新聞，港台會追究原因。知情者補充，原定無綫安排明日才補播《頭條新聞》，港台反對指《頭條新聞》有時間性，才獲J5凌晨12時半播出的安排。
不過，知情者認為TVB是直接獲取港台訊號播出的《頭條新聞》，應無法預先收到節目內容而進行政治審查。
最終該時段播放的是有關國家主席習近平訪港的重溫片段、財經廣告及風水節目。
據了解，港台於6時24分收到無綫的電郵，再次解釋指由於有突發新聞，須延播《頭條新聞》；根據牌照規定，港台需要回覆是否同意節目調動安排，惟由於港台現時不接受說法，暫時未有回覆電郵，會待無綫進一步解釋才作決定。
有份拍攝節目的主持人吳志森指，事前對節目突然抽起不知情，又說今日一直趕拍節目，為趕及6時在無綫播出，相信無綫並無通知製作團隊，監製亦不知情，直至原定播出時間，有同事始發現無綫並無播出《頭條新聞》，並改播其他節目，再在WhatsApp通知其他同事。
吳志森對突被抽起節目感到驚訝，並笑言節目每周都「犯禁」，透露今日節目內容有提到習近平訪港、特首梁振英、劉曉波患癌等，亦製作了回顧梁振英5年施政的片段。「頭條新聞」除在無綫J5播出外，亦將會在港台31台晚上8時半如常播出。頭條新聞的facebook專頁亦發帖指會在8時半嘗試做直播，同步播出31台的「頭條新聞」。
網民得悉節目被抽起後，紛紛炮轟無綫，有人質疑無綫是擔心播出《頭條新聞》會觸怒「龍顏」，故自我審查，亦有人估計改在深夜播出是否「等習大大瞓咗先播」。

可以睇得出，邊個係真正「人民喉舌」

正路喎，回西都廿年港豬好應該接受支那亂入版既CCTVB直播！！！！

話哂袁公公都得到cy賞識，cctbb配合下，成就自己員工啫

因為做唔到實時live所以只能以最新片段方式嘅方式break-in
呢種方式係隔離inews已經玩咗一排
相近時段同一片段亦正係inews插播緊

重點係 新聞部叫到 基本上其他部門冇得拗要硬食 但同時要照做財經新聞 又要死守六點半新聞on-air time死線(都係新聞部嘅order 呢樣就一如既往) 結果就被迫犧牲港台
新聞部早就預告咗習種訪港期間有乜重要內容都會係中英文大台break-in
但今次新聞部高層係咪因為播放內容敏感而使計調走港台節目呢 呢樣就不得而知啦

利申 發緊夢

補充多點 大台嘅港台時段係live去港台播tape
理論上大台唔會預先得知tape嘅content
新聞部更加唔會理港台啲嘢 唔係佢哋負責範圍

竟然有人會為cctvb開脫。

以事論事都係
同埋新聞部高層奶共奶到出晒面就係人都知 同時間新聞部嘅決定可以話係大晒 最多係做法上可以啿或者時間可以偷返啲大家再夾返

突發